王叔叔被控去年旺角喧嘩辱罵警察 一度被陳慧敏裁定罪成 今高院上訴得直 定罪撤銷

#高等法院第一庭
#黃崇厚法官 #不服定罪上訴
#1110旺角 #公眾煩擾罪

王(51)(在公眾地方作出擾亂秩序的行為)

案情：
被告被控於2019年11月10日，在九龍旺角彌敦道與亞皆老街交界，不斷大聲喧嘩及辱罵警察，有理由相信行為會導致現場人士吶喊，擾亂秩序。

背景：
被告於本年5月28日被時任陳慧敏裁判官裁定罪名成立後，被告不服定罪上訴，被告在本年9月18日第1次就上訴出庭，當時黃崇厚法官要求上訴人及答辯方律師向法庭遞交誓章及理據，並把案件押後至今天再訊。

時任陳慧敏裁判官就本案的裁決理由
上訴人第一次上庭概要
———————————————
速報：
上訴得直，定罪撤銷

律政司不會申請重審案件

今朝兩單案算判得正常😂😭😭😭

鬧吓你班撚樣就拉人
惡撚過皇軍

唉，鳩告要打到上訴庭要幾錢？

呢啲根本連檢控基礎都無,狗官加曱甴老屈

有無得claim返控方

好大機會冇啦

通常都有

陳慧敏

鄭紀航果d幾時審

會唔會上訴去終審

柒華準備上訴？

話你保持沉默係自招嫌疑
然後唔批

612 612 612 課金課金課金

陳姓狗官

你估個個都咁多錢咩屌

律政司不會申請重審案件

今次波驊咁撚好死唔去到上訴到終院?

上訴庭都有正常官?

原審罪成判社會服務令,律政司唔會糾纏呢啲案啦

唔係喎 我記得有啲係判社會服務令波驊都成功覆核到要坐監

處理刑期啲人係唔正常居多

差天共地

睇用咩人應該70萬內

佢自辯

根本佢想點就點啦～

如果係後生咪上訴囉

人大釋法？

林鄭就快落台？一朝天子一朝臣

果單係非法集結,同類控罪被告太多,一定會揀嚟set高量刑起點同指引,呢單係一般公眾妨擾

賭場都冇理由場場贏賭仔

對乳房係咪準備上訴

陳慧敏同班黑警，仆街死無全屍，永世為奴

原訟法庭

陳慧敏=狗官

佢好彩 係黃祟厚

51歲無業漢疑於旺角街頭被催淚彈擊中，稱受影響下以粗言辱罵便衣警員，早前經審訊後被裁定在公眾地方作出擾亂秩序行為罪成，被判社會服務令。無業漢今日(21日)就定罪向高院提出上訴，質疑代表律師於審訊時失職，未有按其指示就他曾遭警員以強光照射而作出盤問，因而構成不公平。法官認為定罪令人感到不安，裁定上訴得直，律政司不申請重審。

上訴人今沒有律師代表，法官甫開庭便指出，有關有警員以強光射向上訴人說法，裁判官裁斷時其中一項理據為有關說法並沒有向警員作出盤問，故不相信其證詞。法官指裁判官並不知道實情是，上訴人曾向當時代表大律師就強光部份給予指示，建基於錯誤事實，構成不公平情況。

律政司一方則認為只涉不完全事實，並指裁判官對於向法律代表作出指示說法是無從得知。法官則指事件或不涉失職，裁判官亦沒有犯錯，但實情是給予指示及裁判官認為沒有給予指示，事實上並不準確，就這一點法官問及裁斷是否構成不公平。

律政司一方則指大律師有否失職致使不公平，裁判官亦熟悉法律原則，上訴人亦非首次面對刑事訴訟，當時亦沒有即時要求作供的警員指出案情，裁判官當時亦沒有表示關注，但於雙方呈交書面陳詞時，曾問及雙方有否補充。

律政司指當時上訴人代表大律師盤問時提及防綫及人數等，並非不知悉問題，而對方亦是資歷深及具專業判決，質疑嚴重失職的指控須具相當高標準。

法官指原審裁判官裁斷時的思路曾涉及「強光」這環節沒有於盤問時提及，但聆訊過程並沒有提及這點。法官毋須上訴人陳詞，裁定定罪令人不安，裁定上訴得直，律政司表示不就案件提出重審。

裁判官早前裁決時批評上訴人作供不盡不實，包括於辯方盤問階段，未有向當值律師提出不同意警方防線方向，至自辯階段才首次提出；上訴人自辯時又指警員以槍及強光指向他，同樣是首次提出。裁判官直指上訴人信口雌黃，認為開槍事件若真有其事，理應印象深刻，上訴人亦會向律師提出。

即係技術性上訴得直。
不過點都好，人冇事就得

去年11月10日網民發起「八區開花」抗爭行動，中年隧道督導員疑經過旺角示威現場時，向警員高呼：「X你老母死差佬，我頭先無啦啦食咗兩粒催淚彈！」其後遭警員按地拘捕，經審訊後更被裁定在公眾地方作出擾亂秩序行為罪成，判處200小時社會服務令。督導員不滿定罪，今親身向高等法院提出上訴。法官黃崇厚聽罷陳詞後，指原審裁決不穩妥，裁定督導員上訴得直，定罪撤銷，兼且毋須重審。法官稍後會頒下書面判詞。

上訴人庭外透露，曾就上訴申請法援，但遭法援署以「上訴理據不足」為由回絕。王表示，雖然今次上訴得直「多少有啲彩數」，惟他認為贏得並非意外，而是因為警方「佢哋實在太錯」。王坦言為了本案，不但犧牲了朋友，更失掉工作，「要一個普通巿民做到咁，先打贏一個差佬，對普通人嚟講，已經係蝕底」。